<?xml version="1.0" ?>
<doc>
  <block name="- Ранняя история">
    <text>В 1991 году во время обучения в Хельсинкском университете Линус Торвальдс заинтересовался </text>
    <text>операционными системами[19] и был разочарован лицензией MINIX, которая ограничивала её </text>
    <text>использование только образовательными целями (что исключало любое коммерческое </text>
    <text>использование), вследствие чего начал работать над своей собственной операционной системой, </text>
    <text>которая в итоге стала Linux.</text>
  </block>
  <block name="">
    <text>Торвальдс начал разработку ядра Linux на MINIX, и перенёс на него ряд приложений. Позже, </text>
    <text>когда Linux достиг определённой зрелости, появилась возможность продолжать разработку уже </text>
    <text>на базе самого Linux[20]. Приложения GNU вскоре заменили приложения MINIX, так как код </text>
    <text>GNU, находящийся в свободном доступе, был более удобен для применения в молодой </text>
    <text>операционной системе (исходный код под лицензией GNU GPL может быть использован в </text>
    <text>других проектах, если они также выпускаются под той же или совместимой лицензией, для того </text>
    <text>чтобы сделать Linux доступным для коммерческого использования, Торвальдс начал переходить </text>
    <text>от своей первоначальной лицензии на GNU GPL)[21]. Разработчики работали над полной </text>
    <text>интеграцией компонентов GNU с Linux с целью создания полнофункциональной и свободной </text>
    <text>операционной системы (Linux). </text>
  </block>
  <block name="- Модель">
    <text>Linux-системы реализуются на модульных принципах, стандартах и соглашениях, заложенных в </text>
    <text>Unix в течение 1970-х и 1980-х годов. Такая система использует монолитное ядро, которое </text>
    <text>управляет процессами, сетевыми функциями, периферией и доступом к файловой системе. </text>
    <text>Драйверы устройств либо интегрированы непосредственно в ядро, либо добавлены в виде </text>
    <text>модулей, загружаемых во время работы системы.</text>
  </block>
  <block name="">
    <text>Отдельные программы, взаимодействуя с ядром, обеспечивают функции системы более </text>
    <text>высокого уровня. Например, пользовательские компоненты GNU являются важной частью </text>
    <text>большинства Линукс-систем, включающей в себя наиболее распространённые реализации </text>
    <text>библиотеки языка Си, популярных оболочек операционной системы, и многих других общих </text>
    <text>инструментов Unix, которые выполняют многие основные задачи операционной системы.</text>
  </block>
  <block name="">
    <text>Графический интерфейс пользователя (или GUI) в большинстве систем Linux построен на </text>
    <text>основе X Window System. </text>
  </block>
</doc>
