<?xml version="1.0" ?>
<doc>
  <block name="tag title">
    <text>[5 главных трендов приложений по версии Google - Лайфхакер]</text>
  </block>
  <block name="tag h3">
    <text>1.  Сети 5G</text>
  </block>
  <block name="tag h3">
    <text>2. Технологии AR / VR</text>
  </block>
  <block name="tag h3">
    <text>3. Носимые устройства</text>
  </block>
  <block name="tag h3">
    <text>4. Beacon-маячки</text>
  </block>
  <block name="tag h3">
    <text>5. Искусственный интеллект</text>
  </block>
  <block name="tag h3">
    <text>Новые комментарии</text>
  </block>
  <block name="tag h3">
    <text>Комментарий дня</text>
  </block>
  <block name="tag h3">
    <text>ТЕСТ: Что ваш щенок думает о вас? Проверьте, какой вы хозяин</text>
  </block>
  <block name="tag h3">
    <text>Новые комментарии</text>
  </block>
  <block name="tag h3">
    <text>Комментарий дня</text>
  </block>
  <block name="tag h3">
    <text>Huawei представила обновлённый складной смартфон Mate Xs</text>
  </block>
  <block name="tag h3">
    <text>Как вести светскую беседу</text>
  </block>
  <block name="tag h3">
    <text>Как зарегистрировать американский Apple ID бесплатно и без карты</text>
  </block>
  <block name="tag h3">
    <text>Новый тред вызывает чувство ностальгии пятью словами. Вариантов — масса</text>
  </block>
  <block name="tag h3">
    <text>Что можно приготовить за полчаса и завтра взять с собой на работу</text>
  </block>
  <block name="tag h3">
    <text>Как разозлить водителя такси: 20 вещей, которые выводят из себя</text>
  </block>
  <block name="tag h3">
    <text>5 причин, почему специалисты высшего уровня не идут в вашу компанию</text>
  </block>
  <block name="tag h3">
    <text>ТЕСТ: Это чихуа-хуа или маффин? Проверьте, найдёте ли вы собаку на фото!</text>
  </block>
  <block name="tag h3">
    <text>Sony представила флагманский смартфон Xperia 1 II с экраном 90 Гц</text>
  </block>
  <block name="tag h3">
    <text>Ожидания против реальности: 17 фото блюд по красивым рецептам из интернета</text>
  </block>
  <block name="tag h3">
    <text>Apple запатентовала полностью стеклянный iPhone</text>
  </block>
  <block name="tag h3">
    <text>Вы не умеете отжиматься, если делаете это так</text>
  </block>
  <block name="tag h3">
    <text>Удобный мегаполис: где комфортно жить в Москве</text>
  </block>
  <block name="tag h3">
    <text>7 лучших рецептов блинов на дрожжах</text>
  </block>
  <block name="tag h3">
    <text>Как вылечить зубы и не разориться на услугах стоматолога</text>
  </block>
  <block name="tag h3">
    <text>4 простых упражнения для концентрации внимания</text>
  </block>
  <block name="tag h3">
    <text>Как менялось отношение к сексуальности от Средневековья до наших дней</text>
  </block>
  <block name="tag h3">
    <text>Почему смена фамилии в браке — выбор, а не необходимость</text>
  </block>
  <block name="tag h3">
    <text>20 жизненных истин, о которых стоит помнить каждому</text>
  </block>
  <block name="tag h3">
    <text>25 отличных фильмов про супергероев</text>
  </block>
  <block name="tag p">
    <text>От дополненной реальности до Beacon-маячков.</text>
  </block>
  <block name="tag p">
    <text>В 2020 году искусственный интеллект, виртуальная реальность и несколько других перспективных технологий будут играть огромное значение в развитии мобильных приложений. По мнению специалистов Google, уже сейчас можно выделить пять ключевых трендов.</text>
  </block>
  <block name="tag p">
    <text>Сейчас скорость работы многих приложений напрямую зависит от начинки смартфона, однако с внедрением сетей пятого поколения программы будут запускаться не в памяти устройства, а через 5G. Этот процесс будет подобен стримингу видеороликов. Такие технологии заметно ускорят развитие интернета вещей и сопутствующих мобильных сервисов.</text>
  </block>
  <block name="tag p">
    <text>В последнее время появляется всё больше приложений, в которых пользователи могут рассмотреть продукты, отправиться в виртуальную экскурсию в разные уголки мира или просто осмотреть какое-то помещение. Разработчики видят интерес к AR- и VR-технологиям, поэтому такие возможности активно внедряются в самые различные сервисы. Сейчас один из главных трендов дополненной реальности — маски для Instagram и Snapchat.</text>
  </block>
  <block name="tag p">
    <text>Больше трети пользователей носят умные аксессуары практически не снимая, а кто-то даже спит со смарт-часами на руке. Многие уверены, что именно такие гаджеты вскоре заменят смартфоны. Хотя даже если этого не произойдёт, разработчикам мобильных приложений придётся учитывать популярность носимых устройств, адаптируя под них свои продукты.</text>
  </block>
  <block name="tag p">
    <text>Ещё одним трендом ближайшего будущего станут Beacon-маячки, которые позволяют отправлять push-уведомления всем покупателям и клиентам заведений поблизости. В таком формате удобно рассказывать о скидках и акциях, контролировать проходимость мест и собирать информацию о покупках. Для получения этих оповещений потребуется лишь приложение на смартфоне.</text>
  </block>
  <block name="tag p">
    <text>Технологии на базе ИИ значительно упрощают жизнь пользователей гаджетов. И речь не только о рекомендациях и анализе активности — современные умные сервисы могут даже писать и звонить за вас. Например, приложение Duplex от Google само назначает встречи — программа способна отправить SMS или поболтать по телефону, забронировав место в ресторане или кафе. Если собеседник не знает, как звучит ваш голос, то и не заметит подвоха.</text>
  </block>
</doc>
